［行動post］盧吉道要人！！

話說盧吉道27號個仆街業主
又想搞鳩盧吉道

佢之前已經擅自打爛咗過百年嘅石壆
啲狗仲要唔撚理

佢而家又想額外起嘢
仲想霸埋條車路做私家路

屌你老味又唔知想起啲咩核突支那style
自己諗下批准咗之後會幾撚kam

小弟見到份template
希望大家善用
一齊幫手send email
炸爆佢mail box

唔好問我send email有咩用
因為唔send就一定冇用

大家都唔忍心見到靚靚古棧受破壞㗎嘛

docw@had.gov.hk

Template link:

大大力咁推

Email: docw@had.gov.hk
電郵標題：反對盧吉道27號的鄉郊地段編號138毗鄰的政府土地提出的短期租約建議
---------我是分隔線---------

敬啟者：

反對盧吉道27號的鄉郊地段編號138毗鄰的政府土地提出的短期租約建議

盧吉道27號業主欲在一級歷史建築旁租用一條公家路及土地作私家通道及私人花園用途（LD DLO/HW NHX 824），令人憂慮盧吉道百年古棧會受到破壞。本人在此強烈反對上述土地擴張申請。

首先，百年古棧極有可能遭到業主破壞。根據香港獨立媒體去年的報道，業主為一己私慾，擅自拆除大宅小路外過百年歷史的石壆。該業主對待公有土地的文化尚且如此，不難想像盧吉道古棧一旦被合法佔有將會變得面目全非。本來百年大宅由一個毫無保育文化意識的業主管理已實屬可惜，若然再租借更多具歷史價值的土地予該業主，相信只能迎來更大的悲劇。若然政府相關部門明知古蹟極有可能被破壞的情況下仍批准擴張用地申請，無疑是助紂為虐。

其次，擴建工程的安全受到嚴重質疑。業主申請擴張的土地在2005年曾經發生山泥傾瀉，令人質疑該地段是否再適合任何大型工程。盧吉道本身是絡驛不絕的古道，若然因為工程再有山泥傾瀉發生，極有可能造成人命傷亡。第一次山泥傾瀉是天災，而因為工程而發生第二次就必然是人禍，而政府就是幫兇。

再者，重要古蹟旁任何的土地用途更改，極有可能為古蹟帶來負面影響，及對市民造成不便。古蹟必須以一個整體看待，單保留建築物外貌根本達不到當初保育的目的。現時業主擬額外興建花園，再加上早前無理批准興建的建築物，古蹟附近的地貌可能會有翻天覆地的變化。另外，大宅外的小徑原本可以讓市民、旅客登上以更佳的角色飽覽維港，而業主租借小徑的申請，無疑是剝削市民、旅客觀賞美景的空間。盧吉道作為百年古棧，既是重要的歷史資源，既是重要旅遊重地，考慮整體性對盧吉道而言更具重要性。業主的申請純為自利，根本毫無必要性，政府應以大眾利益為先。

在此，本人再次重申反對盧吉道27號業主的土地擴張申請。政府必須懸崖勒馬，並追究該業主去年破壞古蹟的責任。

此致
中西區民政事務處

市民
X先生／小姐

二〇二一年三月XX日

呢d咁嘅有錢佬死不足惜

成日話好撚鍾意香港
而家有個好好嘅機會
保護香港歷史文化遺產
大家唔係唔send掛

支那人

要人

業主係支那西?

趁lunch break send埋佢啦喂

顧家明，眾籌買起佢，之後做博物館

7億港紙

Mon post狗勤力到

7億，我去床下底睇下幫到你幾多

大家幫手推下post
時間無多

謝推

一齊大大力推

Send埋去城規會
tpbpd@pland.gov.hk

記得喺此致到加返

大大力推

歷史建築又唔係法定古蹟，報警又點

推

唔係私有財產都可以搞？

感謝推post

大大力推呀

記得send埋去城規會

大大力推呀喂

點先叫大力

推多幾次share埋畀親朋戚友

咁樣夠大力未

希望我嘅帖文起了作用

只係死物

死物唔可以有價值？

Pish

send咗啦

Push

push

絲打你好靚

咁撚鍾意，自己用錢買起佢保育啦
係都要迫害啲有錢人、業主，屌柒你班左膠大種乞衣

share埋畀姨媽姑姐親朋戚友

我逼害有錢人講出嚟自己有冇笑

屌柒你仲要笑？
死開啦左膠

唔腥吹牙

巴打要提大家唔可以照dup 直接send

歷史建築物係咪有乜會物會睇住
有無得申請做遺跡之類唔比佢郁
仲有保育團體呢

我諗都算明顯
整埋分隔線
對齊埋左右

唔想幫你吹

有權有勢乜會都吹你唔漲啦

呢個係其中一個關注盧吉道嘅page

人地租緊喎，唔通租屋就可以玩爛人地間房？

咪同啲低能拗平民逼害有錢人真係笑撚死

邊度仲理得咁多。

話人左膠，但自己反對保育歷史文物，都右唔到去邊。

呢啲白痴以為乜都spin去左右派
就有道德高地畀佢踩

Block咗佢慳返啲時間

sor襟錯負皮

推多幾次補數

但起佢底又只係平均連登仔嚟，罪未至於block嘅

記得腥埋畀城規會

記得叫埋親戚朋友腥

#100

佢買果陣個呎價已經知道咗車路有問題，而家走黎破壞歷史遺跡。

咁以前就唔駛請專家修復啦，上手業主俾10幾萬人反對都唔駛理啦。支那人真係惡

yeah go

楊明、藍絲同埋有錢佬不嬲都有特權

目前有7隻狗默默負皮

個石壆係咪莊楊明撞爛嗰幅

條棧道好靚

#drum

No, 楊明單嘢係馬己仙峽道

小弟之前第一次去山頂
真係有啲感動嘅感覺
一路行一路諗到過往嘅歷史
同今日嘅悲涼

冇去過

其實我哋仲有好多古蹟冇乜點畀人留意
平時出下街不妨留意多啲
唔好去到冇嗰陣先喊驚

啱，大家一齊保育

值得搵日天氣好畀40蚊搭一次纜車上嘅
不過啲濕鳩館就免了

而家先睇到打多咗一個「而」

修正版

Email: docw@had.gov.hk tpbpd@pland.gov.hk
電郵標題：反對盧吉道27號的鄉郊地段編號138毗鄰的政府土地提出的短期租約建議
---------我是分隔線---------

敬啟者：

反對盧吉道27號的鄉郊地段編號138毗鄰的政府土地提出的短期租約建議

盧吉道27號業主欲在一級歷史建築旁租用一條公家路及土地作私家通道及私人花園用途（LD DLO/HW NHX 824），令人憂慮盧吉道百年古棧會受到破壞。本人在此強烈反對上述土地擴張申請。

首先，百年古棧極有可能遭到業主破壞。根據香港獨立媒體去年的報道，業主為一己私慾，擅自拆除大宅小路外過百年歷史的石壆。該業主對待公有土地的文化尚且如此，不難想像盧吉道古棧一旦被合法佔有將會變得面目全非。本來百年大宅由一個毫無保育文化意識的業主管理已實屬可惜，若然再租借更多具歷史價值的土地予該業主，相信只能迎來更大的悲劇。若然政府相關部門明知古蹟極有可能被破壞的情況下仍批准擴張用地申請，無疑是助紂為虐。

其次，擴建工程的安全受到嚴重質疑。業主申請擴張的土地在2005年曾經發生山泥傾瀉，令人質疑該地段是否再適合任何大型工程。盧吉道本身是絡驛不絕的古道，若然因為工程再有山泥傾瀉發生，極有可能造成人命傷亡。第一次山泥傾瀉是天災，因為工程而發生第二次就必然是人禍，而政府就是幫兇。

再者，重要古蹟旁任何的土地用途更改，極有可能為古蹟帶來負面影響，及對市民造成不便。古蹟必須以一個整體看待，單保留建築物外貌根本達不到當初保育的目的。現時業主擬額外興建花園，再加上早前無理批准興建的建築物，古蹟附近的地貌可能會有翻天覆地的變化。另外，大宅外的小徑原本可以讓市民、旅客登上以更佳的角色飽覽維港，而業主租借小徑的申請，無疑是剝削市民、旅客觀賞美景的空間。盧吉道作為百年古棧，既是重要的歷史資源，既是重要旅遊重地，考慮整體性對盧吉道而言更具重要性。業主的申請純為自利，根本毫無必要性，政府應以大眾利益為先。

在此，本人再次重申反對盧吉道27號業主的土地擴張申請。政府必須懸崖勒馬，並追究該業主去年破壞古蹟的責任。

此致
中西區民政事務處

市民
X先生／小姐

二〇二一年三月XX日

纜車搭過，就係冇去睇棧道

有心唔怕遲啦遲啲夏天日日好天氣

可以組團就好了

組團盧吉道比較少聽睇下有冇朋友一齊去啦

又係

自毁長城

屌佢老味

A

多謝大家幫手推

多一啲關注都好重要
唔好放棄

Send埋畀親朋戚友

pish

關我撚事

有時我好同情啲弱智

業主係乜水？

其實呢個申請同保護文物係兩回事
申請唔到一樣可以照拆
希望唔好用呢個方法情感勒索
反動申請係可以的，但做唔到保護文物既效果

Google冇乜新聞，可能只係holder

不過大陸大撚把d拎得出十億八億既人

要保護文物係要推個波俾古跡辦，只要佢將成舊野變法定古跡就有計傾

【一鍵反對SIM卡實名制！】
倒數一星期！召集3萬人遞交意見！政府就SIM卡實名登記諮詢至下星期六(20號)，團隊反對政府建議須作實名登記及限購3張，亦為大家準備好 “一鍵反對” 只需簡單一按即可透過電郵遞交意見。

一鍵反對連結
（內容歡迎修改，或將內文要點次序修改。 Ymail用唔到）

好

Done

是鳩旦啦，最好成個香港扑撚爛哂佢， 横惦一早面目全非